撤出立會保障警員安全，咁又攻入商場？

【轉載】原文網址：

警方撤出立法會卻攻入新城市廣場，
是否送前線警員去死？

問題只有一個：為何要攻入新城市廣場？

即使退一萬步，假設警方昨晚在沙田的行動完全沒有圍捕、發洩的成份，錯的完全是「暴徒」，警方的行動仍難以理解。

只要比較一下七一立法會之後警方的解釋，就一目了然。

以下為盧偉聰凌晨四時見記者，解釋為何要撤離立法會大樓防線，在政府新聞處的文字紀錄：

「第一…我們的同事面對大量群眾，而我們由於地理環境，在室內我們能夠選擇使用的武力是非常有限。

第二…我們擔心他們會熄所有燈。如所有燈均已熄的話，他們一旦衝入來，我擔心人踩人，我擔心我的同事與示威者糾纏時，會有不好的事發生。

第三，當時亦有人投擲一些會發出白煙的物件…下午曾出現有毒塵粉的攻擊…

我們在確認沒有其他人在立法會工作，我們便臨時撤離立法會…」[註]

歸納出當晚警方撤退的條件︰

面對大量群眾
室內武力選擇有限
擔心熄燈
擔心雙方糾纏
有毒化學品攻擊
沒有其他人
這六個條件，除了擔心熄燈會人踩人，哪一個不適用於新城市廣場？

沙田大遊行剛完結（其實也未正式完結），新城市廣場、百步梯聚滿群眾，大量群眾，有。
新城市廣場，當然是室內，武力選擇有限，結果就是警方員能用盾牌、胡椒、警棍，中。
雙方糾纏，事實上已經發生，相信只有糾纏才會有咬斷手指，又中。
有毒化學品攻擊，警方已公報昨日有人使用腐蝕性液體和不知名粉末，和七一一樣，再中。
而比立法會大樓曾嚴峻的人，新城市廣場內有大量圍觀、路過的無辜市民。
若果接納警方七一撤出立法會是為了保障警員安全，那又如何解釋昨日攻入新城市廣場的決定？新城市廣場難道不比立法會更危險、更複雜？

就假設做錯的完全是那些「暴徒」，他們「有組織、有部署、有支援」，甚至有外國勢力操控，有「長矛、開山刀、雞尾酒（類似說法大家都聽過了）」，那下令警員進入高危地點的警隊和政府高層，又是否送前線警員去死？

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

1